1911 goda Junja 7 dnja meždu utverždennõmi sim volostnõm sudom 13 Maja 1910 goda naslednikami umeršago Jogana Mihkeleva Nussberg, a imenno jego detmi: Gansom Joganovõm Nussberg,  Janom Joganovõm Nussberg; Kustoju Joganovõm Nussberg; Martom Joganovõm Nussberg, Pavlom Joganovõm Nussberg;  Leenoju Joganovoi Reino, urožd. Nussberg, Annoju Joganovoi Martinson, urožd. Nussberg, Liizoju Joganovoi Mjagi, urožden. Nussberg i Sofijeju Joganovoi Nussberg zakljutšen i zapisan nižesledujuštšii objazatelnõi dlja naslednikov i pravoprejemnikov dogovarivajuštšihsja storon, dogovor o razdelje nasledstva umeršago Jogana Nussberga:
§1. Gans; Mart; Pavel i Sofija Nussbergi; Leena Reino, Anna Martinson i Liza Mjagi ustupajut svoim sonaslednikom Janu Joganovu Nussberg i Kuste Joganovu Nussberg prinadležaštšija im doli v usadbe Seedi (Söödi) N 29, za krep. N 2258, pri tšastnom imenii Krjudnersgof, Jurjevskago uježda, imejuštšei zemelnoi tsennostju v 19 tal. 88 groš., prostranstvom v 39,89 desjatinõ, so vsemi pravami i preimuštšestvami kakovõja dannaja usadba do sego vremeni imela ili imet mogla, v osobennosti takže s nakopivšimsja v Lifljandskom Dvorjansk. pozemelnago Kredita obštšestv fondom pogašenija, svobodnoi ot vseh v etom dogovorje neupomjanutõh dolgovo obremenenii i zapreštšenii v polnuju sobstvennost i vladenije, pri tšem otsenivajut po sovesti usadbu etu v 2800 rublei. 
§2. Nedvižimost eta obremenena dolgami:
1. Dolg v polzu Lifljandskago Dvorjansk. Kreditn. Obštšestva zakladnõmi listami ot 9 sent. 1883g. v summe 1500 rublei i
2. Dolg v polzu G-na F. Barona Maidela po zakladnoi ot 11 sent. 1883 goda v summe 1200 rublei, kakovõje dolgi priobretateli Jan i Kusta Nussberg prinimajut na sebja kak sobstvennõje svoi dolgi, soveršenno i na vsegda osvoboždaja ot uplatõ takovõh svoih sonaslednikov. Jan i Kusta Nussberg, v katšestve dolžnikov Lifljandskago Dvorjanskago Kreditn. Obštšestva, na osnovanii võsotšaiše utverždennago ustava ot 23 Maja 1896g. objazujutsja otdõvat vse povinnosti, izložennõje v upomjanutom ustave i podtšinjatesja vsem suštšestvujuštšim i buduštšim ustavam i postanovlenijam Oznatšennago Kr. Obštšestva. 
§3. Usadba Söödi N 29 perešla uže vo vladenije Jana i Kustõ Nussberg i oni imejut otdõvat vse sborõ i povinnosti za nejo dvoje porovno.  
§4. Vse izderžki po izgotovleniju i korroboratsiju sego dogovora nesut iskljutšitelno Jan i Kusta Nussbergi.
§5. Nakonets vse utšastniki, võražaja soglasije na ukreplenije sego dogovora, predostavljajut svoim sonaslednikam Janu i Kuste Nussbergam predstavit hodataistvo v JurjevoVer. Kr. Otdelenije ob ukreplenii nazvannoi usadbõ Seedi za N29 za nimi. 
Vse nasledniki zajavljajut što oni polutšali uže vozmeštšenije za ih nasledstvennõja doli ot Jana i Kuste Nussbergov i nikakih trebovanii bolše ne imejut ot nih, po semu nasledstvu.
Imeže, Janu i Kuste Nussbergam, dolžna bõt võdana iz vol. suda võpiska na aktovoi knigi, soderžaštšaja v sebe nastojaštšii dogovor na aktovoi bumage podležaštšago dostoinstva.  
Po udostoverenije sego nastojaštšii dogovor pospisano vsemi dogovarivajuštšimisja storonami bez prava spora i vozraženii. 
Ja Nussberg [allkiri] Kusta Nusberg [allkiri] Märt Nusberg [allkiri]  Paul Nusbärg [allkiri] 
Leena Reino negramotnaja, za jeja i za sebja jeja muž i sovetnik: Jaan Reino [allkiri]
Anna Märenson [allkiri] za sebja i za negramotnago muža sovetnika Jana 
Lisa Mägi [allkiri] v katšestve muža sovetnika Hans Mägi [allkiri] Hans Nuusberg [allkiri]
Liine Nusbarg [allkiri]
Tõsjatša devjatsot odinnadtsatago goda Julja sedmago dnja akt sei javlen k zasvidetelstvovaniju Vrangelskomu Volostnomu Sudu v pomeštšenii sego suda, nahodjaštšemsja v StaroVrangelskom vol. dome, krestjanami: Gansom Nussberg, Janom Nussberg, Kustoju Nussberg, Martom Nussberg i  Pavlom Nussberg; ženami krestjan: Leenoju Reino, urožd. Nussberg i jeja mužem, v katšestve sovetnika, Janom Reino; Annoju Martinson, urožd. Nussberg i jeja mužem, v katšestve sovetnika Janom Martinson; Liizoju Mjagi, urožden. Nussberg i jeja mužem, v katšestve sovetnika, Gansom Mjagi i krestjanskuju devitseju Sofijeju, Pavlineju Joganovoi Nussberg, usivuštšimi v Krjudnerskoi volosti, litšno volostnomu sudu izvestnõmi i imejuštšimi zakonnuju pravosposobnost k soveršeniju aktov; pri etom volostnoi sud udostoverjajet, što akt sei protšitan dogovarivajuštšimsja litsam i sobstvennorutšno podpisan: Janom, Kustoju, Martom, Pavlom, Gansom i Sofiju, Pavlinoju Nussbergov; Leenoju i Janom Reino; Liizoju i Gansom Mjagi; Annoju Martinson litšno za sebja i za negramotnago muža sovetnika Jana Martinson, v sledstvije jego o tom prosbe.
Vrangelskii volostnoi sud, v katšestve sirotskago suda, sim razrešajet soveršenije sego razdelnago akta.
Po aktovoi knigi N 9.
Predsedatel suda: K. Pala [allkiri]
Tšlenõ suda: S Troon [allkiri] P Keis [allkiri]
Pisar suda: J Weske [allkiri]
